

Теоритичні питання:

1. В чому полягає відмінність localStorage і sessionStorage? {

Це два типи сховища які дозволять зберігати інфу користувача.

localStorage - дозволяє зберігати інформацію браузера, тобто ці данні не зникнуть після перезавантаження сторінки або після закриття вкладки. Їх потрібно видаляти самостійно очистивши кеш.

sessionStorage - зберігає інформацію відкритої вкладки, зберігає її після перезавантаження. Але видаляються після закриття вкладки або самого браузера.

}

2. Які аспекти безпеки слід враховувати при збереженні чутливої інформації, такої як паролі, за допомогою localStorage чи sessionStorage? {

Не рекомендується зберігати чутливу інформацію за допомги localStorage чи sessionStorage, так як дані можуть бути легко прочитані або змінені іншим користувачем за допомогою інструментів розробника.

Слід враховувати наступні аспекти безпеки: {
    Використовувати захищене HTTPS з’єднання.
    Шифрувати дані перед збереженням і розшифровувати тілки на сервері.
    Обмежити час зберігання даних і видалення після використаняя.
    Використовувати додаткові механізми аутентифікації та авторизації
}

}

3. Що відбувається з даними, збереженими в sessionStorage, коли завершується сеанс браузера? {

В sessionStorage дані зберігаються тільки коли вкладка/браузер відкриті. Після закриття вкладки/браузера дані видаляються.

}
